
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [206. 反转链表](https://leetcode-cn.com/problems/reverse-linked-list/)

## 題目描述

给你单链表的头节点 <code>head</code> ，请你反转链表，并返回反转后的链表。
<div class="original__bRMd">
<div>
<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2021/02/19/rev1ex1.jpg" style="width: 542px; height: 222px;" />
<pre>
<strong>输入：</strong>head = [1,2,3,4,5]
<strong>输出：</strong>[5,4,3,2,1]
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2021/02/19/rev1ex2.jpg" style="width: 182px; height: 222px;" />
<pre>
<strong>输入：</strong>head = [1,2]
<strong>输出：</strong>[2,1]
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>head = []
<strong>输出：</strong>[]
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li>链表中节点的数目范围是 <code>[0, 5000]</code></li>
	<li><code>-5000 <= Node.val <= 5000</code></li>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>进阶：</strong>链表可以选用迭代或递归方式完成反转。你能否用两种方法解决这道题？</p>
</div>
</div>


## 相關題目

- [递归](https://leetcode-cn.com/tag/recursion)
- [链表](https://leetcode-cn.com/tag/linked-list)

## 相似題目

- [反转链表 II](../reverse-linked-list-ii/README.md)
- [上下翻转二叉树](../binary-tree-upside-down/README.md)
- [回文链表](../palindrome-linked-list/README.md)
